譚德塞的傳言與真相 克林頓提拔是關鍵 （黃杰）

世界衛生組織(WHO)總幹事譚德塞(Tedros Adhanom Ghebreyesus)近日成了媒體上的風雲人物，每天出現在日內瓦世衛總部更新新冠肺炎的最新消息。他多次公開發表支持中國防疫措施的言論，被懷疑與中國有「特殊關係」，招來不少爭議。可是，回顧他的經歷，便會發現這些指控都並非是建基於事實。在譚德塞的世衛之路上，真正的貴人其實是與他惺惺相識、合作無間的前美國總統克林頓。至於在日內瓦中支持中國的意見，也並非由他一人提出，而是世衛整個團隊的共同聲音，是建基於專家們親自前往疫區考察和跟中國科學家合作的經驗，以及在面對世紀疫情時醫護精英所選擇的態度。

在處理新冠肺炎一事上，譚德塞多番言論親北京，被香港評論人指其人格也不可信，並指出兩大「罪證」。一是懷疑隱瞞霍亂疫情，二是提議津巴布韋前總統穆加貝作為世衛親善大使。第一點是當年世衛選舉倒數幾天前，其對手惡意的抹黑事件，事後非洲聯盟也查證並無根據，只是反映了提出這種觀點的人居心不良。至於委任穆加貝作為世衛親善大使一事，最後也於反對聲音中被譚德塞本人撤回，恰恰反映了譚德塞願意聆聽反對聲音。

譚德塞出生於因為意大利殖民而從埃塞俄比亞分裂出來的海岸國家厄立特里亞首都阿斯馬拉，在七歲時目睹弟弟因可避免疾病而過世，便立志獻身於貧窮地區的公共衛生事業。二十一歲從阿斯馬拉大學生物學系畢業的譚德塞，馬上回到「祖國」埃塞俄比亞的衛生部工作。隨著政權更迭、軍政府倒台，他便赴英就學，在諾汀罕大學獲得醫學博士學位，論文為埃塞俄比亞北部提格雷的瘧疾控制工作。

二零零一年從英國返國以後，他便當上了提格雷的衛生局局長，並創出了一番成就。在他的管理下，提格雷的艾滋病覆蓋率減少了四分之一、腦膜炎病患減少了百分之七十。他同時創立了提格雷的醫療電腦系統，大幅增加百分之五十的醫療工作人員，並且成功杜絕麻疹。

左膠又誤事

克臨頓除左識奶西 仲識唔識奶共？

佢份cv又幾勁

篇文邊個寫架，佢係埃塞俄比亞做官果陣咪收受中共利益囉

「恰恰」會用呢組字都9成大陸人

編文邊度黎？好大陸feel

佢做到WHO總幹事果陣，克林頓都收左皮十世啦

假ga
佢本國人憎到佢仆街

他同時創立了提格雷的醫療電腦系統，大幅增加百分之五十的醫療工作人員，並且成功杜絕麻疹。

咁係其他人廢，唔代表佢叻，我去任何一無電腦系統既公司，同佢裝返，都可以增加佢地效率。請人D錢唔係佢出架。麻疹疫苗唔係佢發明架。

前人不作為，搵個正常人做，唔係代表個正常人叻架。

呢個世界係3屬性，唔係得good OR bad 仲有 normal。

咪養大咗江澤民

[本土youtube戰線][黃頁］面對偷圖狗，我哋創作愈做愈灰心（認真post)

我地已經比人抄到灰哂機
想請巴打幫幫手

真正的貴人其實是與他惺惺相識、合作無間的前美國總統克林頓。至於在日內瓦中支持中國的意見，也並非由他一人提出，而是世衛整個團隊的共同聲音，是建基於專家們親自前往疫區考察和跟中國科學家合作的經驗，以及在面對世紀疫情時醫護精英所選擇的態度。

支那人係咪仲覺得克林頓家族呢個朵喺美國係正面嘅？

中宣部

紅黃藍幼兒園

乜報紙？

又spin

呢個奶共非洲佬一定去過克林頓家族個蘿莉島啦

(回帶) 2017年譚德塞在北京演講，附和一帶一路、健康絲綢之路

中共 : 一切都係美國人搞事

得罪講句呢篇文似證明克林頓同中共有利益輸送多D

當年佢上任總幹事 衣索比亞人民去聯合國反對

點解左膠提拔佢 就唔代表佢之後有可能收受共狗利益為錢唱好共慘黨 呢個世界大把人為錢賴共
林輸豪夠靠nba上位而紅 佢本身仲要美國人 依家咪又變左瀨共狗

跟本受咩人恩惠 同佢之後覺得邊一方帶比佢好處 係兩回事黎
呢篇文好明顯係想企圖剔除譚狗同中共係無關係

屌你
成篇文都冇講克林頓同佢點惺惺相惜點提拔佢

浪費我時間